\section{Die Probenzeit}
\subsection{Regelungen zur Rollenverteilung}
Die Regelung zur Rollenverteilung soll Fairness und Gleichheit zwischen allen Schauspieler:innen garantieren. 	
Innerhalb einer Spielzeit darf eine Peron nur eine große/tragende Rolle spielen. Die Regie definiert die Größe der Rolle und muss sich bei Unklarheiten an die Referatsleitung wenden.	
Die Regie-Position gilt ebenso als große/tragende Rolle. Sie darf nur in dringenden und kurzfristigen Notfällen schauspielerische Tätigkeiten in der eigenen Produktion übernehmen. Dies muss vorher mit der Referatsleitung abgesprochen sein.	
Schauspieler:innen und Regisseur:innen dürfen maximal in zwei Stücken pro Spielzeit mitwirken. 
Backstage-Personen dürfen in beliebig vielen Produktionen hinter den Kulissen mitwirken (Bühne, Technik, Maske, Orga, etc.).
Wenn Schauspielende in mehreren Produktionen mitwirken, gibt es für die Proben folgende Priorisierung unter den Stücken, die kollidierenden Produktionen müssen sich hierbei für eine optimale Verteilung absprechen:
\begin{itemize}
    \item Generalprobe
    \item Hauptprobe
    \item Wegfahrwochenende
    \item Normale Probe
    \item Hauptrolle
    \item Nebenrolle
\end{itemize}

\subsection{Orga und Regie}
Organisation und Regie sollten von unterschiedlichen Personen übernommen werden. Während die Regie die kreative Leitung der Proben und der Inszenierung übernimmt, koordiniert die Organisation die Reservierungen, Probenpläne sowie Finanzen und behält den Überblick im Backstage. 	
Für die Regie ist es unerlässlich, sich außerhalb der Proben mit Konzepten und der Inszenierung zu beschäftigen. Die Regie muss ihr Stück kennen.

\subsection{Kostenvoranschlag}
Jedes Stück muss einen Kostenvoranschlag über die geplanten Ausgaben der Produktion an die Referatsleitung schreiben. Die Frist gilt in der Winterspielzeit bis zum 15.06. und in der Sommerspielzeit bis zum 15.01.	
Die Vorlage wird den Stückverantwortlichen vom Orgateam zur Verfügung gestellt. In dieser Vorlage muss begründet werden, wofür die Ausgaben geplant sind. Das Budget bewegt sich in der Regel bei durchschnittlich 1500€. 

\subsection{Räumlichkeiten}

\subsection{Reservierungen}
\subsubsection{Studierendenwerk}
Jede Raumnutzung muss im Voraus beim Studierendenwerk angefragt und bestätigt werden. Eine entsprechende Reservierung an Herrn Bundschuh oder Herrn Fleischhauer muss Folgendes beinhalten:
\begin{itemize}
    \item Studi(o)bühne und Stückname
    \item Kontaktdaten der Stückverantwortlichen (Mail und Telefon)
    \item Probenraum inkl. Zeitraum (Mensasaal, Festsaal, etc.) 
    \item Mehrere Raumanfragen, für den gleichen Raum, in einer Mail bündeln, viele kleine Anfragen vermeiden.
\end{itemize}
Zugesagte Probentermine können vom Studierendenwerk wieder gestrichen werden, wenn zahlende Veranstalter die Räumlichkeiten buchen. Das Studierendenwerk informiert darüber zeitnah. Ausgenommen sind zugesagte Aufführungstermine inklusive Generalprobe.	

\subsubsection{TimeTree}
Alle Termine müssen in der gemeinsamen TimeTree Gruppe dokumentiert werden. Es wird zwischen zwei Kategorien unterschieden, welche entsprechend gekennzeichnet werden müssen:	\\
\begin{itemize}
    \item Angefragte, aber noch nicht bestätigte Termine. Die Dokumentation soll verhindern, dass mehrere Gruppen den gleichen Termin anfragen.
    \item Bestätigte Reservierungen. Nur so kann das Orgateam die genaue Nutzung der Räumlichkeiten nachvollziehen.
\end{itemize}
Termine, die nicht in TimeTree dokumentiert sind, können von der Referatsleitung neu vergeben werden.

\subsection{Regeln des Studierendenwerks}
\subsubsection{Schlüssel}
Die Studiobühne hat Schlüssel für die Räumlichkeiten des Studierendenwerks, die für Proben und Aufführungen genutzt werden. Jedes Stück hat dabei entweder alleine oder gemeinsam mit einer weiteren Produktion einen Schlüssel.	\\
Schlüssel des Studierendenwerks dürfen stets nur in Besitz von Personen sein, die in dieser Spielzeit einen Produktionsvertrag unterschrieben haben.    \\
Sollte ein Schlüssel verloren gehen, muss dies unverzüglich per Mail (info@swerk-wue.de) an Herrn Kampf bzw. seine Sekretärin Frau Brandl gemeldet werden, sodass sie diesen sperren können. 

\subsubsection{Produktionsverträge}
Die Stückverantwortlichen einer Produktion müssen zu Beginn der Spielzeit einen Produktionsvertrag unterschreiben. Dieser Vertrag verpflichtet die Unterzeichnenden, die Regeln des Studierendenwerks sowie unserer Vertragspartner:innen im eigenen Cast durchzusetzen. Bei bewusstem Verstoß haften die Stückverantwortlichen.


\subsubsection{Nachtruhe}
Während der Probenzeit ist die Nachtruhe ab 22:00 Uhr einzuhalten. Laute Geräusche und Musik sind in den Räumlichkeiten des Studierendenwerks ab dieser Zeit zu vermeiden. Bis spätestens 22:30 Uhr muss die Mensa stets verlassen werden.\\
Während der Aufführungen ist die Nachtruhe ab 23:00 Uhr einzuhalten. Sollten Aufführungen bis nach 23:00 Uhr andauern, ist dies mit der Referatsleitung abzuklären.\\
Beim Verlassen der Mensa ist ins Besondere immer darauf zu achten, dass die Lautstärke im Innenhof so gering wie möglich gehalten wird.


% \subsubsection{Technikvertrag}
% Alle Personen die bei der Studi(o)bühne Technik machen wollen, müssen ebenfalls einen Technikvertrag unterschreiben. Dieser Vertrag verpflichtet die Unterzeichnenden, die Regeln des Studierendenwerks sowie unserer Vertragspartner:innen zu beachten und die Regie auf Missachtung hinzuweisen. Bei bewusstem Verstoß haften neben der Regie auch die Technikverantwortlichen.

\subsection{Probenwochenende}
In der Probenzeit gibt es, neben den regulären Probenterminen, zusätzliche Probenwochenenden, welche durch das Orgateam reserviert und gleichmäßig auf die Produktionen verteilt werden. An den entsprechenden Tagen stehen Mensa und Festsaal ganztags zur Verfügung.

\subsection{Aufführungen}
Jeder Produktion stehen vier Aufführungstage sowie ein vorausgehendes Generalprobenwochenende in der Mensa zur Verfügung. 	
Um die Sicherheit und Regeneration der Stückbeteiligten zu gewährleisten, ist zur Hälfte der Aufführungen ein Pausentag einzulegen. 
Der Aufbau beginnt in der Regel um 16:00 Uhr, Einlass für das Publikum ist ab 19:30 Uhr, die Aufführungen beginnen um 20:00 Uhr.
Abweichungen sind ausschließlich mit der Referatsleitung zu besprechen.
Hinweise für die Aufführungen:	\\
\begin{itemize}
    \item Der Zugang zu allen Fluchttüren muss gewährleistet sein. \\
    \item Kabel über Fluchtwegen müssen immer mit Kabelmatten gesichert werden. \\
    \item Gängige Regelwerke zu Sicherheitsbestimmungen (Breite der Fluchtwege, Abstand der Stuhlreihen, Maximale Stuhlanzahl je Block etc.) sind einzuhalten. \\
    \item Beim Bestuhlen sind alle Stühle miteinander zu verhaken.\\
    \item Die Wetterautomatik ist im Sicherungskasten des Kabuffs auf der Bühne auszuschalten.\\
    \item Die Toilette unter der Bühne ist während der Aufführung nicht zu benutzen, die Spülung ist im Zuschauerraum zu hören.\\
    \item Es dürfen Gäste von der Empore zum Festsaal aus bei den Aufführungen zuschauen. Dieser Bereich sollte allerdings vermieden werden, da hier die Sicht stark eingeschränkt ist.\\
    \item Die Kassen dürfen nur nach Absprache mit der Referatsleitung und Abstecken des Studierendenwerks verschoben werden.
\end{itemize}